擲學生落鑊

擲學生落鑊 - 陳也

原圖由讀者提供

「估唔到學校會報警拉自己的學生。」跑馬地名校中六女生的心聲，「繞樑三日」，聽者惻然。

世風日下，學校不再恆溫，學生不再是溫室小花，學校保護網危危乎。這樣報案，捅出了老師惡整學生的黑幕，學校還能叫人有信心？教局指令，惡劣天氣下，學生應當留在校內安全地方。喔，真的嗎？颱風、黑雨沒隨機襲人。但今天報警拉學生的老師，擺明針對！報警不得逞，明天會不會直接向西環打小報告，將學生釘死在黑名單上，終生不獲准到內地求學就業？政府工招聘，公僕破紀錄的19萬人中，永遠無這些「眼中釘」份？老師濫用警力，仍然心有不甘，索性向文、大兩份黨喉舌放料，叫人跟蹤女學生，蒐集黑材料，屈完，再屈！女生留校最後一天了，畢業後，老師還想打壓，還有機會呀，寫信到各大院校，唱衰女生，呼籲理大浸大這些高等學府，按照黑名單，永不取錄！萬一走漏眼收了這些學生，校委會閉門公審，罰他們停學！判社會服務令120粒鐘！申請到關愛共享四千蚊都要迫令嘔返出來！中學到大學，一條龍將黑五類學生鬥臭。文革2019版行埋大灣區規劃，最早落鑊的是乳臭未乾的學生。

陳也
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
不可說不可說 (尊子)